理大放射系罷課 抗不義政權

理大放射系罷課 抗不義政權

逾百名理大放射系實習生發表聲明，表示參與今日罷課守護港人前途。「放射良心」facebook專頁

【本報訊】全城三罷，雖然正值暑假，但逾百名理工大學放射系實習生表示參與今日罷課，守護港人前途；科技大學有300名教職員參與罷工。不過，保良局涉嫌以陰招防止今日開學的轄下幼兒園員工參與罷工。

相關新聞：七區集會 政府合署「接放工」

保良局發指引 點名阻罷工

理工大學125名放射診斷及放射治療實習生表示參與今日罷課，聲明指自港府提出修訂《逃犯條例》草案至今，香港社會匝地煙塵、混亂不堪，港人本以和平方式表達訴求，卻只換來極權政府的視若無睹。聲明指出：「面對不義政權、面對濫權執法者，我等放射學生決不俯就。在政府回應民間五大訴求前，我等放射學生亦決不退讓。倘若校方或醫院部門就此有任何值勤上的調動，我等樂於遵從；亦甘願承擔一切後果，為捍衞香港民主、為守護港人前途。」

科大方面，臨時學生會會長黎煒進說，教職員協會組織會參與罷工，預計300人參與。

今日亦是部份幼兒園開學日子，有保良局員工向本報投訴，管方向學校發出處理指引，以陰招防止員工參與罷工，包括全體教職員上午及下午必須點名一次、無故曠工將收警告信、不准全體人員參與外勤工作及設內部黑名單等。

本報取得的指引註明：「參與由職工會舉行、非為爭取勞工權益的罷工，行動並未受『職工會條例』保障。」指引又稱員工在外參加與職責無關的活動，不受《僱員補償條例》保障，並在備註一欄強調，在《僱傭條例》下，僱員沒合理解釋而缺勤可被視為曠工，有可能被扣薪。

保良局回應稱，為保障員工安全及協助處理工作安排以維持服務，早前向單位發出內部指引，亦會按既定程序處理員工假期申請及出勤事宜，總局沒要求轄下單位向缺勤員工發警告信及設立內部黑名單。

■記者黃翠儀

上一則
上一則
七區集會 政府合署「接放工」

下一則
下一則
YouTuber支持：盼感染觀眾

七區集會 政府合署「接放工」
YouTuber支持：盼感染觀眾
示威者打游擊戰 街坊怒圍五區差館
西環亂放催淚彈 居民開飯遭煙攻
警或噴顏色水識別目標
誓揪出亂港黑手 西環人促查中聯辦
搬鐵馬情侶：變得更勇敢
警扑穿街坊頭惹公憤
示威者觀塘快閃 的士響號聲援
大學生組成遊行急救隊
社工無懼釘牌緩衝示威
15萬將軍雨中出征
200科大生遊行 史維拒參與
灰衣男影大頭被圍
青年下跪求撐罷工
十八歲青年耗盡身家 為社區加一點附和
宿舍擲物 警家屬追人打
陳伯被警箍頸：鬼門關出嚟
泛民譴責警：濫暴成風土病
紀律部隊宿舍急設水馬佈防
強光射鏡頭 長盾推記者
旺角清場濫傷濫捕無辜
民權觀察斥警過度武力
社工哮喘休克 警無即召白車
韓男遭扣押 領館派律師協助
迪士尼菲員工 路過旺角被捕
官媒狂轟丟國旗 泛民：適得其反
德高望重有心人斡旋 研「停戰」方案
「暴動情侶」成婚：赴湯蹈火齊上齊落
台藝術團體重演港衝突情景
加拿大七市撐港人 促制裁港府
全城今罷工 守護香港的天空航空界逾2,400人響應 152航班煞停